【黑心牟暴利】平貨扮貴疫苗 河北44名兒童接種受影響

大陸好先進

【黑心牟暴利】平貨扮貴疫苗 河北44名兒童接種受影響

內地早前爆發「黑心疫苗」風波，民眾驚魂未定，河北石家莊市又發生錯種疫苗事件，當地家長指，橋西區匯通社區衞生服務中心為小孩接種疫苗時，竟將原本要接種600多元人民幣（下同，約698港元）的5合1疫苗，換成僅100多元（約116港元）的HIB疫苗，疑從中牟取暴利。據悉，當地警方已扣查涉事中心的負責人。

據內地媒體報道，石家莊橋西區一名姓馮的家長，本來帶孩子到莊匯通社區衞生院接種第三針五聯（即5合1）疫苗，竟發現醫務人員給她的孩子接種了HIB（乙型流感嗜血桿菌）疫苗。

該名馮姓家長指，她當時見兩種疫苗的包裝盒並不一樣，但護士否認「打錯針」，隨後一位工作人員承認他們的工作「有失誤」，給馮的孩子接種了HIB疫苗。馮不接受解釋並報警，同時向疾控部門舉報。

據了解，HIB疫苗主要用於預防腦膜炎、肺炎等疾病。而「五聯」則可同時預防5種疾病，包括白喉、百日咳、破傷風、脊髓灰質炎和B型流感嗜血桿菌引起的肺炎，同時兼具預防HIB的功效。涉事衞生院回應稱，HIB疫苗當做五聯疫苗接種，不會對兒童身體造成傷害。

當局介入調查後發現，衞生中心內部網絡系統和其疫苗接種登記簿的記錄不相符。自去年12月3日起，衞生院電腦系統顯示只給26名兒童接種了五聯疫苗，但登記簿上卻顯示已給44名兒童接種該疫苗。

事件曝光後引起社會關注，省、市、區組成聯合工作組，進駐該衞生中心調查。據了解，該中心的疫苗均由區疾控中心配送，質量合格。但中心接種人員錯將HIB疫苗，當成五聯疫苗給兒童進行接種。區疾控中心主任顧文軍、區衞健局黨組對區疾控中心免疫規劃科科長黃會然等官員被免職處分。

橋西公安分局昨晚已扣留匯通社區衞生服務中心負責人魏靜麗，並立案作出偵查。今日下午，當地政府召開會議，向受影響的家長解釋事件查處的進度，並已承認事件是因有護士故意調換疫苗所致。

哈哈哈哈

官方: 反正死不了, 很好治的

香港疫苗又冇貨

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：

有咩問題？
幫手減少支那人口 直頭有功